# Циклы в программировании

Часто при написании программ возникает проблема многократного переписывания одного и того же кода
и подставления в него переменных. Чтобы упростить задачу существуют циклы. 
Когда мы знаем количество итераций цикла используем цикл "for" (так называемый, цикл со счетчиком)

Также циклы помагают решить проблему ввода данных пользователем. Чтобы заставить ввести данные правильно 
можно создать цикл "while".